嫁方平初期窮到燶 鮑起靜為養家花旦降格甘草

溫婉嫻淑的鮑起靜，為了愛情卻義無反顧。出身演藝世家的她，19歲在電影訓練班巧遇現任丈夫方平，緣份就定了。兩口子不是一見鍾情，而是認識十多年後才擦出愛火。方平年青時俊朗不凡，曾揚言有過百女朋友，難怪兩人談婚論嫁時，鮑姐身邊盡是反對聲音，但她堅守愛情︰「我好愛佢！就算十年後分開都不枉此生。」鮑姐坦言兩夫妻多年來經歷不少風雨，82年誕下女兒後，經濟拮据，為了養家，她不但由花旦降格甘草，為保住工作，更忍痛打掉孩子。
真正的愛情是沒有計算的，更經得起考驗。七十歲的鮑姐與丈夫方平，結婚近四十年，兩人當年在「長鳳新電影訓練班」認識，方平甫入班房就很亮眼，兩人一見如故，因為鮑姐年長兩歲，他們就成了「姊弟」。十多年間，「弟弟」不避嫌帶女朋友見「姊姊」，不過千揀萬揀，方平還是選擇了「愛他甚於自己」的鮑姐。
提起老公，鮑姐罕露少女式的仰慕︰「佢當年太靚仔，好多女朋友㗎，個個都好靚女，但佢對我好好，喺片場請我食燕窩。我成日諗，如果我哋一嚟就拍拖反而唔會長。就因為識咗十幾年，佢覺得我最啱佢。當年結婚，好多長輩都勸我，叫我唔好貪靚仔，當時我有擔心、猶豫，但真係好愛佢，就算十年後分開都不枉此生。」
七十年代初，兩人從訓練班出來，在電影中經常飾演兄妹，後來拍《白髮魔女傳》做情侶。鮑姐坦言在戲中愛上了方平，不過未有宣之於口，只是默默守在他身邊。當年連爸爸鮑方也提醒女兒︰「方平不是不好，就是女人緣太旺。」不過後來鮑姐「嫁」意已定，做父母的也衷心祝福、支持。
方平曾揚言女友過百，但最終發覺伴侶是「心要美」，也許是年青時風流夠了，想找個心靈依傍。鮑姐說丈夫雖然口才了得冧死女，但很有分寸、顧家。她說︰「佢好識氹人開心，講笑好叻，依家都好鍾意氹女仔開心，有佢喺度冇悶場，不過佢好顧家，雖然有人話佢孤寒，但其實佢係精打細算，拍拖嗰陣已經好識理財，為屋企將來計劃，有咗佢就有依靠，令我無後顧之憂。」
鮑姐與方平之間，她是無限付出者，但她不介意丈夫不夠疼她，她覺得忠於自己的愛情就夠。兩夫妻當年經歷風風雨雨，尤其結婚初期，女兒出生了，但他們同時與電影公司解約，經濟十分拮据，為了養家，她轉投麗的(亞視前身)拍電影劇，甘願由花旦降格甘草，但薪酬就比電影公司多三倍，由三千多塊加到萬多元。當時發現懷第二胎，鮑姐為了保住份工，忍痛打掉孩子。她皺眉憶述︰「我好幸運，老爺奶奶比老公更好，佢哋雖然係潮州人，但好開通、錫我，其實生完囡囡後，我曾經再懷孕，但因為當時啱啱轉拍電視劇，經濟壓力大，份工好緊要，最後都冇要個BB。我奶奶仲安慰我︰『一個女好好照顧就夠。』」至於轉做甘草，她很快就跨過了︰「記得第二部劇，已經做劉永媽咪，當時我只得30歲，呢種急速轉變係好大嘅成長動力。我好幸運，好快就越過心理關口，唔再當自己花旦，樂於做甘草！」
鮑姐與丈夫經常因為工作分隔兩地，方平長駐內地工作，是製片又是導演，難免有女人埋身，鮑姐直言娛樂圈誘惑多，不過她有殺手鐧，令老公準時報到。她眨一眨慧黠的雙眼，說︰「嗱！打電話係必不可少，直到今日，我一返家唔見佢，就打電話問佢喺邊。埋佢身嘅女人……我諗有好多，不過我只要打電話知佢喺邊就安心，唔係唔信任，但我成日同佢講，如果有咩……你千祈唔好俾我知，講笑！so far 咁多年都幾好，佢好安份。佢有樣好，一做完嘢就即刻返落嚟，話佢錫我又好，乜都好，佢唔會離開屋企太耐。」
方平是潮州怒漢，有大男人脾氣，但也有死穴，就是極度貪靚，鮑姐爆老公每天做一百下sit up，睡前及起床後各50下，風雨不改。每當老公發脾氣，她會出絕招︰「佢一發嬲我就會話︰『嗲哋！唔好咁啫！你一發嬲鬧人就唔靚仔！』佢聽到即刻收火。」鮑姐一家三口很幸福，現在還多了孫仔，人生又踏進另一階段，她說孫兒出生後更疼女兒，不過，她一生最愛還是老公方平，最近她拍完台灣電影《生生》，演一個癌症末期的老太太，很大感觸，對生死有另一番體會︰「拍完《生生》，我有個好大轉變，對生死坦然啲，冇咁驚！因為試過喺戲裏面倒數生命。我好鍾意喺醫院同個女告別嗰場，奶奶喺女兒面前毫無保留表露佢嘅軟弱，好人性化，感人！」現實生活中，鮑姐留給女兒最後的叮嚀，就是︰「囡囡，如果嗲哋走先，媽咪沒問題，妳唔使擔心，但如果媽咪走先，剩番嗲哋，你一定要照顧佢，因為嗲哋自小就係個驕傲嘅人，你千祈唔可以掟咗佢去老人院……幾時我都為佢諗多啲……」
鮑姐是演藝世家長大，父親鮑方、母親劉甦都是演員，弟弟鮑德熹是著名攝影師。她自小耳濡目染愛上演戲。但原來父母從沒教她演戲，只教人生道理：「爸爸好錫仔女，尤其偏心我，對我影響最大，佢經常同我講天文地理、宇宙，同我分析世界價值觀，所以我從小就覺得人不能白活。父母從來冇教我演戲，我從小跟佢哋入片場，係導演同前輩教我。影響我最深係朱石麟導演，我8歲時趁暑假演話劇《大馬戲團》，嗰場戲講我被火車壓斷隻手，佢要我喊。當時我喊唔出，佢當時同我講︰『你還不會哭啊！』，呢句說話我入到訓練班至明白，原來演戲要有血有肉，一定要對生活熱愛同有所體會，呢句批評、教誨一直深印腦海。」
鮑姐電影訓練班出來就當女主角，在《白髮魔女傳》、《屈原》等電影中，古裝扮相十分清麗，不過她坦言真正懂得演戲，還是拍電視劇以後︰「以前電影係菲林拍，做成點要上映至睇到。嗰時喺熒幕見到自己，至知自己做得唔好，直至入ATV拍《大地恩情》，第一次睇playback，感覺真係好震憾。即刻睇番就知道有咩缺點，好似拍電影係後期配音，所以我冇留意自己原來聲線咁細，後來拍電視，至開始調教自己把聲。」入行以來，鮑姐只要拍到好的劇本就心滿意足，她說當演員很幸福，不白活。

咁嘅女人真係令人愛不釋手

召喚棋靈王

又話過左新鮮期唔得
又話識左好耐嘅知已唔得

人地咪一樣長相廝守

應該係得上一世代
先可以青梅竹馬到結婚

好到離哂譜

唔怪得棋靈王咁中意佢

30歲就要喺劇做人地老母

屌你tvb宜家嗰啲30歲先岩岩做女主角

可惜俾棋靈王玷污咗

最尾果張咁似家燕姐既

鮑姐真係keep得好好 呢十幾年睇佢都係差唔多果個樣

咁既愛情都唔知要點先搵到⋯⋯

個女既要肯付出同等待，個男既又要專一同努力工作
今時今日既香港都好難搵到呢種愛情

女既要男付出,男既就軟弱為左有西X甘願做提款機同僕人

唐詩詠,胡定欣果堆

出黎啦～～～～

棋～～～～靈～～～～王～～～～！！！！

所以先咁得耆齡王歡心

方平後生好靚仔？

唔多覺

佢同家燕姐,兩個都好仁慈,由細到大都覺得

點解我覺得一啲都唔靚仔
係咪唔同年代 審美觀唔一樣

畀棋靈王私有化咗

最底果張鄧小平黎架？

方平年青時俊朗不凡，曾揚言有過百女朋友，難怪兩人談婚論嫁時，鮑姐身邊盡是反對聲音，但她堅守愛情

咪又係貪人靚仔

王天林